**Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.**

Механізм перехоплення помилок за допомогою try...catch зручно використовувати у всіх випадках, коли ми хочемо перехопити передбачувану помилку, обробити її, щоб виконання коду не припинилося. У деяких випадках можна використовувати перевірку даних перед їх обробкою, але це призводить до розростання коду, крім того вимагає механізму перевірки даних, що повертаються по всьому стеку виклику функції. try...catch при цьому дозволяє перехоплювати помилку вище в ланцюжку виклику функції досить просто, універсально і без зайвого коду перевірки.

Наприклад при використанні запитів на віддалений сервер за допомогою fetch. Багато чого при цьому може піти не так - може бути відсутнім з'єднання, може бути неправильно вказано URL або сервер повертає відповідь з кодом помилки. Зручно використовуючи конструкцію try...catch перехопити помилку, щоб обробити її або тут же, або перехопити в іншому місці виконання коду і обробити.

Іншим прикладом є обробка вже отриманої відповіді сервера, наприклад ми очікуємо у відповіді JSON. Але він може прийти в неправильному форматі або зовсім не JSON. Правильно було б обернути код обробника відповідей у try...catch, щоб програма не впала.

Також зручно використовувати обробник помилок при перевірці вхідних даних. Якщо дані неповні або неправильні, можна згенерувати помилку за допомогою throw, а потім за допомогою try...catch її перехопити і обробити.
